{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Mehmet Akif Ersoy, İstiklal Marşı’nı kime ithaf etmiştir (kimin için yazmıştır)?",
      "option1": "Türk Milletine",
      "option2": "Kahraman Ordumuza",
      "option3": "Türkiye Büyük Millet Meclisine",
      "option4": "Öğrencilere",
      "answer": "Kahraman Ordumuza"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "'Arkadaşım Eşek' şarkısı kime aittir?",
      "option1": "Aşık Veysel",
      "option2": "Tarkan",
      "option3": "Barış Manço",
      "option4": "Neşet Ertaş",
      "answer": "Barış Manço"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "'Türk Marşı' olarak da bilinen, 'Rondo Alla Turca' isimli beste kime aittir?",
      "option1": "Johann Sebastian Bach",
      "option2": "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "option3": "Ludwig van Beethoven",
      "option4": "Johann Strauss II",
      "answer": "Wolfgang Amadeus Mozart"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Türkiye'nin en yüksek dağı hangisidir?",
      "option1": "Erciyes Dağı",
      "option2": "Ağrı Dağı",
      "option3": "Uludağ",
      "option4": "Nemrut Dağı",
      "answer": "Ağrı Dağı"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Türkiye coğrafi olarak hangi iki kıta arasında bulunur?",
      "option1": "Afrika - Asya",
      "option2": "Avrupa - Asya",
      "option3": "Avrupa - Afrika",
      "option4": "Amerika - Avrupa",
      "answer": "Avrupa - Asya"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "'İstiklal' kelimesinin anlamı nedir?",
      "option1": "Bağımsızlık",
      "option2": "Cumhuriyet",
      "option3": "Eşitlik",
      "option4": "Gelecek",
      "answer": "Bağımsızlık"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Türkiye ile ilgili verilen bilgilerden hangisi yanlıştır?",
      "option1": "Kurucusu Mustafa Kemal Atatürk’tür.",
      "option2": "Nüfusu 86 milyondur. (2023 verilerine göre)",
      "option3": "Para birimi Türk Lirası’dır.",
      "option4": "Konumunun büyük bir kısmı Avrupa’da, küçük bir bölümü ise Asya’dadır.",
      "answer": "Konumunun büyük bir kısmı Avrupa’da, küçük bir bölümü ise Asya’dadır."
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Aşağıdaki milli bayramlardan hangisi 23 Nisan’da kutlanır?",
      "option1": "Zafer Bayramı",
      "option2": "Cumhuriyet Bayramı",
      "option3": "Ulusal Egemenlik ve Çocuk Bayramı",
      "option4": "Gençlik ve Spor Bayramı",
      "answer": "Ulusal Egemenlik ve Çocuk Bayramı"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Şanlıurfa'da bulunan ve geçmişi yaklaşık 12.000 yıl öncesine dayanan tarihi tapınak kompleksinin adı nedir?",
      "option1": "Kapadokya",
      "option2": "Göbeklitepe",
      "option3": "Efes Antik Kenti",
      "option4": "Truva Antik Kenti",
      "answer": "Göbeklitepe"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Erzurum ilimiz hangi yemeğiyle ünlüdür?",
      "option1": "İskender Kebap",
      "option2": "Mantı",
      "option3": "Cağ Kebabı",
      "option4": "Etli Ekmek",
      "answer": "Cağ Kebabı"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "UNESCO Dünya Mirası Listesinde yer alan ve travertenleriyle meşhur Pamukkale hangi ilimizde bulunur?",
      "option1": "Denizli",
      "option2": "Nevşehir",
      "option3": "Trabzon",
      "option4": "Sivas",
      "answer": "Denizli"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Leblebisiyle ünlü şehrimiz aşağıdakilerden hangisidir?",
      "option1": "Yozgat",
      "option2": "Çorum",
      "option3": "Bursa",
      "option4": "Adana",
      "answer": "Çorum"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Mehmet Akif Ersoy'un tüm şiirlerini topladığı ünlü eserinin adı nedir?",
      "option1": "Safahat",
      "option2": "Kaşağı",
      "option3": "Değirmen",
      "option4": "Vatan",
      "answer": "Safahat"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "18. ve 19. yüzyıllarda inşa edilmiş ve yaklaşık 2000'i yerleşimde bulunan, UNESCO Dünya Mirası Listesi’nde yer alan, Osmanlı sivil mimarisinin en iyi örneklerinden biri olarak kabul edilen geleneksel Türk evleri nerededir?",
      "option1": "Safranbolu",
      "option2": "Zeugma",
      "option3": "Kapadokya",
      "option4": "Harran",
      "answer": "Safranbolu"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Aşağıda bazı tarihi ve doğal güzellikler ile bulundukları şehirlerin eşleştirmeleri verilmiştir. Hangisi yanlıştır?",
      "option1": "Sümela Manastırı - Trabzon",
      "option2": "Zeugma Antik Kenti - Gaziantep",
      "option3": "Mevlana Müzesi - Konya",
      "option4": "Truva Antik Kenti - İstanbul",
      "answer": "Truva Antik Kenti - İstanbul"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "İncir en çok hangi bölgemizde yetiştirilir?",
      "option1": "Ege Bölgesi",
      "option2": "Karadeniz Bölgesi",
      "option3": "Doğu Anadolu Bölgesi",
      "option4": "İç Anadolu Bölgesi",
      "answer": "Ege Bölgesi"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Uzaya çıkan ilk Türk astronot kimdir?",
      "option1": "Yasemin Adar",
      "option2": "Aziz Sancar",
      "option3": "Alper Gezeravcı",
      "option4": "Taha Akgül",
      "answer": "Alper Gezeravcı"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "1980'li yıllarda Berlin'de yaşayan ve 2012 yılında vefat eden Bozkırın Tezenesi lakaplı ünlü müzisyen kimdir?",
      "option1": "Aşık Mahsuni Şerif",
      "option2": "Musa Eroğlu",
      "option3": "Barış Manço",
      "option4": "Neşet Ertaş",
      "answer": "Neşet Ertaş"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Türk resim sanatının öncülerinden Osman Hamdi Bey’in en bilinen eserinin adı nedir?",
      "option1": "Tavşan Eğiticisi",
      "option2": "Kelebek Toplayıcısı",
      "option3": "Kaplumbağa Terbiyecisi",
      "option4": "Kartal Bekçisi",
      "answer": "Kaplumbağa Terbiyecisi"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "İki takım arasında oynanan; amacı, kısa değneği uzun değnekle yerden havalandırarak uzağa göndermek olan çocuk oyununun adı nedir?",
      "option1": "Saklambaç",
      "option2": "Körebe",
      "option3": "Seksek",
      "option4": "Çelik Çomak",
      "answer": "Çelik Çomak"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "'Dışı var içi yok, tekme yer suçu yok.' bilmecesinin cevabı nedir?",
      "option1": "Üzüm",
      "option2": "Top",
      "option3": "Ayakkabı",
      "option4": "Hava",
      "answer": "Top"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "'Uzaktan baktım bir kara taş, yanına vardım dört ayak bir baş' bilmecesinin cevabı nedir?",
      "option1": "Salyangoz",
      "option2": "Tavuk",
      "option3": "Kirpi",
      "option4": "Kaplumbağa",
      "answer": "Kaplumbağa"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "'Maşallah' ifadesi aşağıdaki durumlardan hangisinde kullanılır?",
      "option1": "Bir şeyi çok beğendiğimizde ve ona nazar değmesini istemediğimizde",
      "option2": "Cenaze töreninde, cenaze sahiplerinden biriyle karşılaşınca",
      "option3": "Banyodan çıkan ya da yeni tıraş olmuş kişilere",
      "option4": "Bayramlarda büyüklerimizin elini öperken",
      "answer": "Bir şeyi çok beğendiğimizde ve ona nazar değmesini istemediğimizde"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "'İyi bir arkadaş zor zamanlarda yanında olur.' anlamına gelen atasözümüz aşağıdakilerden hangisidir?",
      "option1": "Armut dibine düşer.",
      "option2": "Dost kara günde belli olur.",
      "option3": "Damlaya damlaya göl olur.",
      "option4": "Besle kargayı, oysun gözünü.",
      "answer": "Dost kara günde belli olur."
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "'Keçileri kaçırmak' deyiminin anlamı hangi seçenekte doğru verilmiştir?",
      "option1": "Çok sevinmek",
      "option2": "Dikkatsiz davranmak",
      "option3": "Delirmek, çıldırmak",
      "option4": "Arkasından gitmek, kovalamak",
      "answer": "Delirmek, çıldırmak"
    }
  ]
}